 🎯 Trades优化 - 完整考虑方面

  1. 数据筛选策略

  - 大额交易保留: >1000 USDT的交易立即保存
  - 价格变化保留: 价格波动>0.5%的交易立即保存
  - 定时更新保留: 每5秒保存最新价格（保证价格连续性）
  - 小额垃圾过滤: 过滤掉无意义的小额高频交易

  2. 数据保留时间管理

  - 保留周期: 7天滚动窗口（vs funding的30天）
  - 自动清理: 每小时清理一次超过7天的数据
  - 清理逻辑: 集成到主进程，不需要手动脚本

  3. 配置化管理

  - 阈值可调: 大额交易阈值、价格变化阈值、时间间隔
  - 分层配置: 不同活跃度合约使用不同参数
  - YAML配置: 所有参数写入配置文件，便于调整

  4. 智能适应机制

  - 动态阈值: 根据合约平均交易额调整大额阈值
  - 活跃度分层: 高/中/低活跃度合约使用不同频率
  - 市场状况适应: 行情剧烈时缩短时间间隔

  5. 异常处理与监控

  - 统计监控: 实时统计保留率、过滤率、优化效果
  - 错误处理: 数据库连接失败、清理失败的处理机制
  - 日志记录: 详细记录优化效果和异常情况

  6. 存储优化

  - 索引优化: 按时间+symbol建立复合索引
  - 分区删除: 提高批量删除效率
  - 空间监控: 监控存储空间使用情况

  7. 向后兼容

  - 数据格式: 保持与现有trades表结构兼容
  - API接口: 不影响现有数据查询逻辑
  - 渐进升级: 可以平滑切换新旧后端

  8. 性能考虑

  - 内存缓存: 缓存最近价格，避免频繁数据库查询
  - 批量操作: 批量保存和删除提高效率
  - 连接池: 优化数据库连接管理

  9. 业务逻辑

  - 连续小单检测: 防止大单被拆分成小单逃避检测
  - 时间窗口累积: 短时间内同方向交易累积判断
  - 重要时段保护: 开盘收盘等重要时段提高保存频率

  10. 测试与验证

  - A/B对比: 新旧方案数据量对比
  - 功能验证: 确保重要交易不丢失
  - 性能测试: 验证系统负载降低情况

  这些方面覆盖了从技术实现到业务需求的完整考虑，确保优化既有效又稳定。你觉得还有哪个方面需要补充？